---
slug: what-is-low-code
title: Що таке low-code?
authors: yevhen

tags: [low-code, engineering]
---

Low-code — це підхід до розробки програмного забезпечення, який майже не потребує кодування для створення програм і процесів.

Це передбачає використання інструментів з інтуїтивно зрозумілим візуальним інтерфейсом із можливістю перетягування для створення унікального вирішення проблеми замість розширених мов програмування. Отримане рішення може приймати різні форми — від створення мобільних, голосових або додатків електронної комерції і веб-сайтів до автоматизації будь-якої кількості завдань і процесів.
